---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۳۶
---
# غزل شمارهٔ ۳۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مژدهٔ وصلِ تو کو کز سرِ جان برخیزم</p></div>
<div class="m2"><p>طایرِ قُدسم و از دامِ جهان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به ولای تو که گر بندهٔ خویشم خوانی</p></div>
<div class="m2"><p>از سرِ خواجگیِ کون و مکان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>یا رب از ابرِ هدایت بِرَسان بارانی</p></div>
<div class="m2"><p>پیشتر زان که چو گَردی ز میان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر سرِ تربتِ من با مِی و مُطرب بنشین</p></div>
<div class="m2"><p>تا به بویت ز لحد رقص کُنان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیز و بالا بنما ای بتِ شیرین حرکات</p></div>
<div class="m2"><p>کز سرِ جان و جهان دست فشان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر چه پیرم تو شبی تنگ در آغوشم کَش</p></div>
<div class="m2"><p>تا سحرگه ز کنارِ تو جوان برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>روز مرگم نفسی مهلتِ دیدار بده</p></div>
<div class="m2"><p>تا چو حافظ ز سرِ جان و جهان برخیزم</p></div></div>